著敵軍制服 / 間諜 都係不受日內瓦公約的保護 可就地處決

除左守軍規不攻擊非武裝人員外

大家要知道 間諜不受日內瓦公約的保護

另外
雖然示威者未算係武裝部隊 所以黑警未致於犯左公約
但睇下佢地犯左咩原則

第十一條 對人身的保護
一、由於第一條所指的場合而落於敵方權力下或被拘禁、拘留或以其他方式被剝奪自由的人的身心健全，不應受任何無理行為或不作為的危害。

: 黑警對已冇力反抗人士做左咩大家有眼到啦 唔再講

第十三條 對平民醫療隊的保護的停止
一、平民醫療隊有權享受的保護，除非用於從事人道主義職務以外的害敵行為，不應停止。
但保護僅在發出警告，並在任何適宜時定有合理時限，而警告仍無效果後才得停止。

: hk民平醫療隊除左人道活動冇做害敵行為 所以不應攻擊佢地

第四十六條 間諜
一、儘管有各公約或本議定書的任何其他規定，在從事間諜行為時落於敵方權力下的衝突一方武裝部隊的任何人員，不應享受戰俘身份的權利，而得予以間諜的待遇。

第三十九條 國籍標誌
二、在從事攻擊時，或為了掩護、便利、保護或阻礙軍事行動，而使用敵方的旗幟或軍用標誌、徽章或制服，是禁止的。

二戰試過德軍空降師著盟軍軍服 被人捉到係就地處決

太暴力，會失民心

日內瓦公約係限制戰爭行為

"另外
雖然示威者未算係武裝部隊 所以黑警未致於犯左公約
但睇下佢地犯左咩原則"